# Gitの使用

バージョン管理システム「Git」は、開発者同士がお互いにやり取りする方法です。これは彼らが作業フローを整理するために使用するツールです。このセクションで提供される手順により、あなたは踊り場に立つことができるでしょう。確かに、まだ困難があることや混乱する日々が訪れるかもしれません。しかし、一つ確かなことがあります。コードの各行を変更し、「commit」と「merge request」を行うたびに、自分のマシン上でプロジェクトを「fork」して変更するたびに、そして有名な「Gitバージョン管理システム」を通じてサポートする協力のたびに、あなたは強くなっていくでしょう。それはあなたの勇気への報酬です。

では、はじめましょう！

<br />
---

## GitLab
[GitLab](https://gitlab.com/)と[GitHub](https://github.com/)は似ています。両者ともGitをより使いやすくします。

GitLabとGitHubは2つの重要なサービスを提供します。
1. リポジトリのホスティング: GitLabとGitHubは、開発者がブラウザ上でプロジェクトをアップロード、保存、共有することを可能にし、Gitバージョン管理の調整も含まれます。GitLabとGitHubは、ウォレットがCardanoとのやりとりを容易にするのと同様に、Gitの使用を容易にします。
2. 開発者向けソーシャルネットワーク：GitLabとGitHubは、開発者が協力し、アイデアを共有し、計画を立て、貢献によって評判を築くことができるようにします。

### 前提条件：
Gimbalabsでは、GitLabを使用しています。Plutus PBL 2023に完全に参加するには、GitLabアカウントが必要です。

<br />
---
<br />

# ステップバイステップガイド

## 1. このリポジトリのforkを作成してください。
- [PPBL 2023 Token Registry](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-token-registry)リポジトリに移動してください。
- **Fork**ボタンを探してください。それをクリックしてください。新しいウィンドウ*Fork Project*が開きます。
- *Fork Project*ウィンドウにいるとき、**Project URL**フィールドに移動してください。*「Select Namespace」*オプションで、**あなたの**GitLabのユーザー名を選択してください。 
- ページを下にスクロールして、**Fork Project**ボタンをクリックしてください。このアクションは、あなたのfork（あなた自身のコピー）である*Token Registryリポジトリ*に直接移動します。URLは*gitlab.com/**your-gitlab-username**/ppbl-2023-token-registry*です。

<br />
---

## 2. リポジトリをローカルにクローンします（任意）。
- あなたの新しい「Fork」で、**Clone**ボタンを探してください（右側にあります）。それをクリックしてください。
- *Clone with HTTPS*オプションに対応するURLをコピーしてください。
- コンピュータでターミナルを開いてください。
- `/ppbl2023`ディレクトリ（または他のコースのリポジトリを保存している場所）に移動してください。
- そこに到着したら、次のように`git clone`コマンドとともにURLを貼り付けてください。
```bash
git clone https://gitlab.com/your-gitlab-username/ppbl-2023-token-registry.git
```

この時点で、自分のマシン上にGimbalabsリポジトリ（自分のフォーク）のコピーが作成されます。これにより、Gimbalabsのオリジナルリポジトリを破損する心配なく、このコピーに対して自由に操作することができます。

- 次に、フォークしたディレクトリを開いてください。
```bash
cd ppbl-2023-token-registry
```

- オリジナルのリポジトリ、この場合はGimbalabsリポジトリを*remote*として追加する必要があります。

```bash
git remote add upstream https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-token-registry
```

この操作により、Gimbalabsリポジトリとあなたのフォークの間に接続が確立されます。この接続は、2つのリポジトリ間で多くの相互作用を可能にするための重要な要素です。

- `git branch`コマンドを実行してください。このコマンドにより、現在のプロジェクトにいくつの*branches*があるかを確認することができます。ブランチはリポジトリの変種です。この時点では、1つだけ存在するはずです：**「main」branch**です。

- リポジトリのコピーについては自由に操作できますが、Gimbalabsリポジトリと同じように慎重に扱うことをお勧めします。したがって、新しいブランチを作成しましょう。そのブランチは「*working-branch*」となります。
```bash
git checkout -b working-branch
```
*working-branch*は、自分が選んだ任意の名前に変更することができます。たとえば、`git checkout -b lesson-1031`というような具体的なブランチ名が考えられます。

その操作により、直接**working branch**に移動します。したがって、そのブランチで課題を行います。`git branch` コマンドを使用して確認することができます。

- 最後に、`code .` コマンドを実行して、あなたの*開発環境*を開き、変更を始めてください。

> **注意: 開発環境は、開発者がプロジェクトを構成するファイルに変更を加えるための作業スペースです。もしまだマシンにIDEがインストールされていない場合、人気のある選択肢の1つはVisual Studio Codeです。したがって、それを使用したい場合は、[VS Code](https://code.visualstudio.com/)の公式サイトにアクセスし、他のソフトウェアと同様にインストールしてください。VS Codeを開いたら、画面の左側にある*extensions*タブに移動し、*Remote Development*拡張機能を検索してインストールしてください。VS Codeの[代替](https://opensource.com/article/20/6/open-source-alternatives-vs-code)としては、VSCodium、[Sublime Text](https://www.sublimetext.com/)、Atomなどがあります。**

<br />
---

## 3. Token MappingファイルをPPBL 2023 Token Registryに追加する

### 準備: あなたのトークンのHex名を取得してください

- 新しいタブで[Cardanoscan](https://preprod.cardanoscan.io/)にアクセスしてください。Cardanoscan Preprodエクスプローラーで、このPolicyIDを貼り付けてください。`05cf1f9c1e4cdcb6702ed2c978d55beff5e178b206b4ec7935d5e056`
- その操作により、リストが表示されます。リスト内であなたのトークン名（[モジュール100レッスン4](/modules/100/1004)で割り当てたトークン名）を使用して、PPBL2023トークンを検索してください。あなたは、あなたのトークン名で2つのトークンが存在することに気付くはずです。1つは100で始まり、もう1つは222で始まります。`PPBL2023`から始まる最初の3桁以降のトークン名をコピーしてください。
- 次に、ウェブブラウザの新しいタブで[Hex To Text Converter Online Tool](https://string-functions.com/string-hex.aspx)にアクセスしてください。「Enter the text to encode to hex」というフィールドに、トークン名を貼り付けてください。そして、*Convert!*ボタンをクリックしてください。
- 「*The encoded string*」というフィールドで提供されたhexadecimalをコピーしてください。文字列は、"PPBL" の hex表現である`5050424c`で始まる必要があります。

### 基本的なルーティン：
- `template.json`のコピーを作成してください。**ファイル名はあなたのPPBL2023トークンのHEXになります**。
- 新しい`.json`ファイルに詳細を追加してください。[例をご覧ください](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-token-registry/-/blob/main/mappings/5050424c32303233436c617564696f48.json)。
- セーブ

ステップ2「リポジトリをローカルにクローンします（任意）」を経ずに課題を達成することもできますが（ただし、開発者としてのキャリアを目指す場合は、ステップ2での練習と経験が必要です）、2つのオプションを見てみましょう：GitLabから直接（ステップ2なし）と、独自の開発環境を使用して（ステップ2を適用）。

それぞれのオプションは、上記で説明された「基本的なルーティン」をカバーします。


### ステップ3 - オプション1 - GitLab.comから直接貢献する：
では、GitLabのフォークに移動してください（*gitlab.com/**あなたのgitlabユーザー名**/ppbl-2023-token-registry*）。そこに移動したら、*Edit*ボタンを探し（*Clone*ボタンの左側にあります）、「*Web IDE*」オプションを選択してください。これにより、WebブラウザでVS Codeコンソールが起動し、コードの編集ができる状態になります。

#### VS Code に位置しています。
- `/mappings` フォルダー内に新しいファイルを作成してください。ファイル名は以下の形式に従う必要があります：`Hex_obtained_previously.json`。
  例えば: `5050424c323032337061626f6e5f736562.json`
- 次に、`template.json`ファイルを開き、その内容をすべてコピーしてください（なぜなら、それはテンプレートだからです）。
- あなたの最近作成した`.json`に戻り、`template.json`の内容をそこに貼り付けてください。
- `mappings`フォルダ内のファイル`5050424c3230323344656d6f4765726f6c616d6f.json`を確認してください。そのファイルはあなたのガイドであり、*例*ファイルです。そのデータ構造に従って、あなた自身のファイルを埋めてください。すべての情報はオプションですので、`values`のいずれかを空白のままにすることも自由です。例えば、`DemoGerolamo`は`contactData`を一切共有しません。

**注意1:**`contactData`オブジェクトはリストです（角括弧`[]`内に項目がリストアップされます）。そのリストには、公開したい連絡先情報を含めることができます。Telegram、Twitter、Discordなどです。これらのデータの各部分は、**引用符**`" "`で囲まれ、**カンマ**`,`で区切られる必要があります。例えば：
```bash
["telegram: sb_pabon", "discord: Sebastian Pabon#5894"]
```

**注意2:** 例ファイルの`subject`フィールドを詳しく見ると、ファイルの名前とそのフィールドの内容が少し似ていることに気付くでしょう。

**注意3:** 各文字列のチャンク（引用符`" "`内の内容）は最大で64文字の制限があります。したがって、その制限を超える情報を含めたい場合は、コンテンツを複数の文字列に分割し、コンマで区切る必要があります。例えば、*bio*フィールドでは：

```bash
["私はGimbalabsのチューターであり、私は生徒たちを愛していますなぜならば", "彼らがエコシステムの未来であり、そして", "彼らが私たち全員のためにより良い共通の現実を創り出すからです。"]
```
しかし、私がお勧めするのは、シンプルにすることです。簡潔なメッセージを書くこと。

- 作業を保存する。

GitLabのあなたのフォークに対して変更をcommitしてpushしてください。
- 左側にある*Source Code*アイコンに移動してください（作業を保存した後、そのアイコンからいくつかの数字が浮かび上がるのが見えます）。
- 「Commit Message」フィールドにメッセージを書いてください。例えば：`新しい .json ファイルを作成しました`。
- *Commit & Push*ボタンをクリックしてください。すぐにウィンドウが表示され、「*Commit to a new branch?*」と尋ねられます。選択肢から「*No, Use the current branch "main"*」と選んでください。

最終結果：GitLabのフォークに移動し、行ったすべての変更を確認することができます。おめでとうございます！しかし、忘れないでください：これらの変更はまだGimbalabsのリポジトリの一部ではありません。これを行うためには、*Merge Request*を提出する必要があります。


### ステップ3 - オプション＃2 - VS Codeでローカルに編集：
この部分は、**ステップ2：リポジトリをローカルにクローンする**の続きです。まず、上記にリストされている手順に従ってください。

ローカルの開発環境で：
- `/mappings`フォルダ内に新しいファイルを作成してください。ファイルの名前は以下の形式に従う必要があります:`以前に取得したHex.json`。例えば:`5050424c323032337061626f6e5f736562.json`。
- 次に、ファイル`template.json`を開き、その中身をすべてコピーしてください（テンプレートなので）。
- 最近作成した`.json`ファイルに戻り、そこに`template.json`の内容を貼り付けてください。
- `mappings`フォルダ内のファイル `5050424c3230323344656d6f4765726f6c616d6f.json`を確認してください。そのファイルは私たちのガイドであり、例示ファイルです。そこに示されているデータ構造に従って、独自のファイルを埋めてください。すべての情報はオプションですので、`values`のいずれかを空白のままにしても構いません。例えば、`DemoGerolamo`は`contactData`を共有しません。

準備ができたら、**working-branch**からフォークの**main branch**に対して変更をCommitおよびPushしてください。
- 左側にある*Source Code*アイコンに移動してください。
- もしマウスを*Changes*セクションの上に置くと、他のいくつかのシンボルと共に「+」のサインが表示されます。その「+」サインをクリックしてください。

> 変更内容が*Changes*セクションから消え、代わりに*Staged Changes*セクションに表示されることに気付くでしょう。

- 変更内容を*Commit*する時間です。「Message」フィールド（*Commit*ボタンの上）に、変更内容の理由を説明するメッセージを書いてください。例えば:`新しい .json ファイルを作成しました`。次に、*Commit*ボタンをクリックしてください。
- *Sync Changes*ボタンをクリックしてください。

そのアクションの後、小さなウィンドウが表示され、*GitLab username*を求められます。

- 次に、同じウィンドウでパスワードを入力するように求められます。そのパスワードは、GitLabアカウントの*Profile Settings*の「Access Tokens」セクションで設定できる*Personal Access Token*に対応します。

>注意: 「Access Tokens」セクションで新しい*personal access token*を生成します。そのトークンは、*glpat*という接頭辞で始まる長い文字列になります。一度生成されたら、すぐにコピーして安全に保存してください。

一部の結果: GitLabのフォークに移動し、*working-branch*を選択すると、行った変更がすべて表示されます。しかし、*main*ブランチに切り替えると、そのブランチには変更がないことが分かります。

>それでは、これで**あなたのフォーク**の*main branch*に変更をmergeする時が来ました（まだGimbalabsリポジトリにはマージしないでください）。

- VS Codeに戻り、*Terminal*メニューに移動して*New Terminal*を開いてください。

新しいターミナルで、次のコマンドを実行してください。
```bash
git checkout main
```

*working-branch*を*main branch*にmergeしてください。
```bash
git merge working-branch
```
>注意:*working-branch*の部分は、自分が作成した作業用ブランチの名前に置き換えることを忘れないでください。

変更をPushしてください。
```bash
git push
```

最終結果: GitLabのフォークに移動し、*main branch*を選択すると、今度は行った変更がすべて表示されるでしょう。

<br />
---

## 4. merge requestを提出してください。
このステップでは、あなたの変更内容がメインのリポジトリに含まれるように、つまりGimbalabsリポジトリに含まれるようにリクエストします。

- あなたのGitLabリポジトリにアクセスし、**Merge requests**オプションに移動してください（左側のメニューにあります）。
- *New merge request*ボタンをクリックしてください。
- *Source branch*を選択してください。注意してください: **あなたはソースブランチです**。「Select source branch」オプションで *main*を選択してください。
- *Target branch*を選択してください。注意してください:**Gimbalabsがターゲットブランチです**。「Select target branch」オプションで*main*を選択してください。
- **Compare branches and continue**をクリックしてください。
- 「Title」フィールドに、簡潔で分かりやすいMerge Requestの参照になるような説明を書いてください。
- 画面を下にスクロールし、**Create merge request**ボタンをクリックしてください。

#### これで完了です。SLT完了です。おめでとうございます、私の親愛なる学生: あなたは最高です！

<br />
---

## さらに探求を続けましょう。
- ステップ3において、[Cardanoscan](https://preprod.cardanoscan.io/)でトークンの名前を検索する際に、*Contributor Reference Address*を使用するオプションもあります:`addr_test1wr6ewsvtmdjv8znh7wxvw9qezgwvju5rdk9gmgefvrvrhug7zrfe0`
- ステップ3：*Hex To Text Converter Online Tool*を使って取得したHexadecimalデータを解読したい場合は、このページにアクセスしてください：https://string-functions.com/hex-string.aspx
- これらは本当に優れたGitLabのガイドですね。
    - [https://docs.gitlab.com/ee/tutorials/make_your_first_git_commit.html](https://docs.gitlab.com/ee/tutorials/make_your_first_git_commit.html)
    - [https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#clone-with-https](https://docs.gitlab.com/ee/gitlab-basics/start-using-git.html#clone-with-https)


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
